{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## –ü—Ä–∞–∫—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ –∫ —É—Ä–æ–∫—É 6"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –¢–µ–º–∞ 6 ‚Äú–ü–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π‚Äù [link](https://docs.google.com/document/d/1HRwzoqqSsiC7NFptVi-nxVsiop2xImFENTmrjWxSqGM/edit)\n",
    "\n",
    "__1.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$c)\\,\\,\\,\\Bigl(\\sqrt{sin^2(ln(x^3)})\\Bigr)' = \\frac{1}{2}(sin^2(ln(x^3))^{-\\frac{1}{2}} \\cdot 2sin(ln(x^3)) \\cdot cos(ln(x^3)) \\cdot \\frac{1}{x^3} \\cdot 3x^2 = \\frac{sin(ln(x^3)) \\cdot cos(ln(x^3)) \\cdot 3}{\\sqrt{sin^2(ln(x^3)) \\cdot x}} = \\frac{3cos(ln(x^3))}{x}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__2.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –∏ –µ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ:\n",
    "### $$f(x) = cos(x^2 + 3x),\\,\\,\\ x_0 = \\sqrt{\\pi} $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$f(x) = cos(x^2 + 3x)$$\n",
    "### $$f'(x) = (cos(x^2 + 3x))' = -(2x +3) \\cdot sin(x^2 + 3x)$$\n",
    "### $$f'(x_0) = -(2\\sqrt{\\pi} +3) \\cdot sin(\\pi + 3\\sqrt{\\pi}) = -(2\\sqrt{\\pi} +3) \\cdot sin(3\\sqrt{\\pi})$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__3.__ * –ù–∞–π—Ç–∏ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ:\n",
    "### $$f(x) = \\frac{x^3-x^2-x-1}{1+2x+3x^2-4x^3},\\,\\,\\, x_0=0$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "* 1 —Å–ø–æ—Å–æ–±\n",
    "$$f'(x) = (\\frac{x^3-x^2-x-1}{1+2x+3x^2-4x^3})' = \\frac{(x^3-x^2-x-1)'(1+2x+3x^2-4x^3) - (x^3-x^2-x-1)(1+2x+3x^2-4x^3)'}{(1+2x+3x^2-4x^3)^2} = \\frac{(3x^2-2x-1)(1+2x+3x^2-4x^3) - (x^3-x^2-x-1)(2+6x-12x^2)'}{(1+2x+3x^2-4x^3)^2} = \\frac{1+4x-9x^2-6x^3-4x^4+12x^5}{(1+2x+3x^2-4x^3)^2}$$\n",
    "### $$f'(x_0) = \\frac{1+0}{1+0} = 1$$\n",
    "\n",
    "* 2 —Å–ø–æ—Å–æ–±\n",
    "$$f'(x) =f(x) \\cdot (ln(f(x)))' = \\frac{x^3-x^2-x-1}{1+2x+3x^2-4x^3} \\cdot \\Bigl( \\frac{2x^2 - 2x-1}{x^3-x^2-x-1} - \\frac{2+6x -12x^2}{1+2x+3x^2-4x^3} \\Bigr)$$\n",
    "### $$f'(x_0) = -\\frac{1}{1} (1 - 2)= 1$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__4.__ –ù–∞–π—Ç–∏ —É–≥–æ–ª –Ω–∞–∫–ª–æ–Ω–∞ –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π –∫ –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫—É —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ç–æ—á–∫–µ:\n",
    "\n",
    "### $$f(x) = \\sqrt{3x} \\cdot lnx,\\,\\,\\, x_0 = 1$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$f'(x) = \\frac{3}{2}(3x)^{-\\frac{1}{2}}lnx + \\frac{\\sqrt{3x}}{x} = \\frac{3lnx}{2\\sqrt{3x}} + \\frac{\\sqrt{3x}}{x} = \\frac{3xlnx + 6x}{2x\\sqrt{3x}} = \\frac{3x(lnx + 2)}{2x\\sqrt{3x}} = \\frac{3(lnx + 2)}{2\\sqrt{3x}}$$\n",
    "### $$f'(x_0) = \\frac{3 \\cdot 2}{2\\sqrt{3}} = \\sqrt{3}$$\n",
    "### $$tg\\alpha = \\sqrt{3},\\,\\,\\, \\Rightarrow \\alpha = 60¬∫ $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –ü—Ä–∞–∫—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ –∏–∑ –º–µ—Ç–æ–¥–∏—á–∫–∏"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__1.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:\n",
    "\n",
    "### $$\\mbox{arctg}(\\frac{y}{x})=\\ln \\sqrt{x^2+y^2}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$y'_x = - \\frac{f'(x)}{f'(y)}$$\n",
    "### $$f'(x) = -\\frac{1}{1 + \\frac{y^2}{x^2}} \\cdot \\frac{-y}{x^2} + \\frac{1}{\\sqrt{x^2 + y^2}} \\cdot \\frac{2x}{2\\sqrt{x^2 + y^2}} = \\frac {yx^2}{(x^2 + y^2)x^2} + \\frac{x}{x^2 + y^2} = \\frac{x + y}{x^2 + y^2}$$\n",
    "### $$f'(y) = -\\frac{1}{1 + \\frac{y^2}{x^2}} \\cdot \\frac{1}{x} + \\frac{1}{\\sqrt{x^2 + y^2}} \\cdot \\frac{2y}{2\\sqrt{x^2 + y^2}} = \\frac {-x^2}{(x^2 + y^2)x} + \\frac{y}{x^2 + y^2} = \\frac{y - x}{x^2 + y^2}$$\n",
    "### $$y'_x = - \\frac{f'(x)}{f'(y)} = -\\frac{(x + y) (x^2 + y^2)}{(x^2 + y^2)(y - x)} = \\frac{x + y}{x - y}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__2.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:\n",
    "\n",
    "### \\begin{cases}\n",
    "   y=\\frac{t^2}{t-1}, \\\\\n",
    "   x=\\frac{t}{t^2-1} \n",
    " \\end{cases}"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$y'_{x} = \\frac{y'_{t}}{x'_{t}}$$\n",
    "### $$y'_{t} = \\Bigl(\\frac{t^2}{t-1}\\Bigr)' = \\frac{2t(t-1) - t^2}{(t-1)^2} = \\frac{2t^2-2t - t^2}{(t-1)^2} = \\frac{t^2-2t}{(t-1)^2}$$\n",
    "### $$x'_{t} = \\Bigl(\\frac{t}{t^2-1}\\Bigr)' = \\frac{t^2-1-2t^2}{(t^2-1)^2} = \\frac{-t^2-1}{(t^2-1)^2}$$\n",
    "### $$y'_{x} = \\frac{y'_{t}}{x'_{t}} = \\frac{(t^2-2t)(t^2-1)^2}{(t-1)^2(-t^2-1)} = \\frac{(t^2-2t)(t-1)(t+1)(t-1)(t+1)}{(t-1)^2(-t^2-1)} = \\frac{(t^2-2t)(t+1)(t+1)}{(-t^2-1)} = \\frac{(t^2-2t)(t^2 + 2t + 1)}{(-t^2-1)} = \\frac{t^4 - 2t^3 + 2t^3 - 4t^2 + t^2 - 2t}{(-t^2-1)} = \\frac{- t^4 + 3t^2 + 2t}{t^2+1}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__3.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$y'=(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3 \\cdot (ln[(x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3])' =\\\\= (x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3 \\cdot (5ln(x^2+2) + 3ln(3x-x^3))' =\\\\= (x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3 \\cdot \\Bigl(\\frac{5\\cdot 2x}{x^2+2} + \\frac{3(3-3x^2)}{3x-x^3} \\Bigr) =\\\\= (x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3 \\cdot \\frac{10x(3x-x^3) + (9 -9x^2)(x^2+2)}{(x^2+2)(3x-x^3)} =\\\\= (x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3 \\cdot (30x^2 - 10x^4 + 9x^2 + 18 -9x^4 - 18x^2) =\\\\ = (x^2+2)^5\\cdot(3x-x^3)^3 \\cdot (21x^2 - 19x^4 + 18)$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__4.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=x^x$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$y'=x^x\\cdot (lnx^x)' = x^x\\cdot (xlnx)' = x^x\\cdot (lnx + \\frac{x}{x}) = x^x\\cdot (lnx + 1)$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__5.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:\n",
    "\n",
    "### $$y=\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$y'=\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x} \\cdot \\Bigl(ln\\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x}\\Bigr)' = \\\\ = \\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x} \\cdot (3ln(2-x^2) + 2ln(x-1) - ln(2x^3-3x) - xlne)' = \\\\ = \\frac{(2-x^2)^3\\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\\cdot e^x} \\cdot \\Bigl(\\frac{-6x}{2-x^2} + \\frac{2}{x-1} - \\frac{6x^2-3}{2x^3-3x} - 1\\Bigr)$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__6*.__ –í—ã–≤–µ—Å—Ç–∏ —Ç–∞–±–ª–∏—á–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏\n",
    "\n",
    "### $$\\mbox{arctg}(x)$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$y = {arctg}(x)$$\n",
    "### $$x = {tg}(y)$$\n",
    "### $$y'_x = \\frac{1}{x'_y} = \\frac{1}{(tgy)'} = \\frac{1}{(\\frac{siny}{cosy})'} = \\frac{1}{\\frac{cos^2y + sin^2y}{cos^2y}} = cos^2y = \\frac{1}{1 + tg^2y} = \\frac{1}{1 + tg^2{arctg}(x)} = \\frac{1}{1 + x^2}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__7.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –¥–ª–∏–Ω—É $ùë•$ –∏ —à–∏—Ä–∏–Ω—É $ùë¶$ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ –ø—Ä–∏ –∑–∞–¥–∞–Ω–Ω–æ–º –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä–µ $ùëÉ=144$ c–º, –ø—Ä–∏ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –¥–∞–Ω–Ω—ã–π –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫ –∏–º–µ–µ—Ç –Ω–∞–∏–±–æ–ª—å—à—É—é –ø–ª–æ—â–∞–¥—å $ùëÜ$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$P = 2(x + y) \\Rightarrow y = \\frac{P-2x}{2}$$\n",
    "### $$S = x\\cdot y = x\\frac{P-2x}{2} = \\frac{P}{2}x - x^2$$\n",
    "### $$S' = (\\frac{P}{2}x - x^2)' = \\frac{P}{2} - 2x$$\n",
    "–ù–∞–π–¥–µ–º —ç–∫—Å—Ç—Ä–µ–º—É–º—ã –∏ –≤—ã–±–µ—Ä–µ–º –º–∞–∫—Å–∏–º—É–º —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏. –§—É–Ω–∫—Ü–∏—è —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –Ω–∞ –≤—Å–µ–π –æ–±–ª–∞—Å—Ç–∏ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏, –ø–æ-—ç—Ç–æ–º—É –Ω–∞–π–¥–µ–º $S'=0$\n",
    "### $$S' = \\frac{P}{2} - 2x = 0 \\Rightarrow x = \\frac{P}{4}$$\n",
    "–¢–æ—á–∫–∞ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –º–∞–∫—Å–∏–º—É–º–æ–º, —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ –¥–æ —ç—Ç–æ–≥–æ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è –ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–∞—è, –ø–æ—Å–ª–µ - –æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–∞—è, —Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –¥–æ —ç—Ç–æ–π —Ç–æ—á–∫–∏ –≤–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç–∞–µ—Ç, –ø–æ—Å–ª–µ - —É–±—ã–≤–∞–µ—Ç. –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ, –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ $x = \\frac{P}{4}$ - –∏—Å–∫–æ–º—ã–π –º–∞–∫—Å–∏–º—É–º, –Ω–∞–π–¥–µ–º $y$:\n",
    "### $$y = \\frac{P-2\\frac{P}{4}}{2} = \\frac{P}{4}$$\n",
    "–ù–∞–π–¥–µ–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è $ùë•$ –∏ $ùë¶$ –ø—Ä–∏ $ùëÉ=144$:\n",
    "### $$x = \\frac{144}{4} = 36$$\n",
    "### $$y = \\frac{144}{4} = 36$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__8*.__ –ó–∞–≤–æ–¥ $A$ –æ—Ç—Å—Ç–æ–∏—Ç –æ—Ç –∂–µ–ª–µ–∑–Ω–æ–π –¥–æ—Ä–æ–≥–∏, –∏–¥—É—â–µ–π —Å —é–≥–∞ –Ω–∞ —Å–µ–≤–µ—Ä –∏ –ø—Ä–æ—Ö–æ–¥—è—â–µ–π —á–µ—Ä–µ–∑ $B$, —Å—á–∏—Ç–∞—è –ø–æ –∫—Ä–∞—Ç—á–∞–π—à–µ–º—É —Ä–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏—é –Ω–∞ $a$ –∫–º. –ü–æ–¥ –∫–∞–∫–∏–º —É–≥–ª–æ–º $\\alpha$ –∫ –∂–µ–ª–µ–∑–Ω–æ–π –¥–æ—Ä–æ–≥–µ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç –ø–ø–æ—Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç—å –ø–æ–¥—ä–µ–∑–Ω–æ–π  –ø—É—Ç—å –æ—Ç –∑–∞–≤–æ–¥–∞, —á—Ç–æ–±—ã —Ç—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ—Ä—Ç–∏—Ä–æ–≤–∫–∞ –≥—Ä—É–∑–æ–≤ –∏–∑ $A$ –≤ $B$ –±—ã–ª–∞ –Ω–∞–∏–±–æ–ª–µ–µ —ç–∫–æ–Ω–æ–º–∏—á–Ω–æ–π, –µ—Å–ª–∏ —Å—Ç–æ–∏–º–æ—Å—Ç—å –ø—Ä–æ–≤–æ–∑–∞ —Ç–æ–Ω–Ω—ã –≥—Ä—É–∑–∞ –Ω–∞ —Ä–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–∏ $1$ –∫–º —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç: –ø–æ –ø–æ–¥—ä–µ–∑–Ω–æ–º—É –ø—É—Ç–∏ $p$ —Ä—É–±–ª–µ–π, –ø–æ –∂–µ–ª–µ–∑–Ω–æ–π –¥–æ—Ä–æ–≥–µ $q$ —Ä—É–±–ª–µ–π $(p>q)$ –∏ –≥–æ—Ä–æ–¥ $B$ —Ä–∞—Å–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω –Ω–∞ $b$ –∫–º —Å–µ–≤–µ—Ä–Ω–µ–µ –∑–∞–≤–æ–¥–∞ $A$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.8.6"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 4
}
