{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Практическое задание к уроку 10\n",
    "\n",
    "### ДЗ по теме ““Понятие об интеграле””"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__1.__ Найти неопределенный интеграл:\n",
    "\n",
    "### $$\\int (2x^2 - 2x - 1 + sinx - cosx + lnx + e^x)\\, dx$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$\\int (2x^2 - 2x - 1 + sinx - cosx + lnx + e^x)\\, dx = 2\\int x^2 \\, dx -  2\\int x\\, dx -\\\\- \\int \\,dx + \\int sinx\\, dx - \\int cosx\\, dx + \\int lnx\\, dx + \\int e^x\\, dx = \\\\ = \\frac{2x^3}{3} - \\frac{2x^2}{2} - x - cosx - sinx + xlnx - \\int x\\cdot \\frac{1}{x}\\,dx + e^x + C = \\\\ = \\frac{2x^3}{3} - x^2 - 2x - cosx - sinx + xlnx + e^x + C$$\n",
    "\n",
    "Интеграл $\\int lnx\\,dx$ вычислим по частям:\n",
    "### $$U=lnx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, dU=\\frac{dx}{x}$$ \n",
    "### $$dV=dx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, V=x$$ \n",
    "\n",
    "Тогда:\n",
    "\n",
    "### $$\\int lnx\\,dx=xlnx-\\int \\frac{xdx}{x}=xlnx - x + C$$ "
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__2.__ Найти неопределенный интеграл:\n",
    "\n",
    "### $$\\int (2x + 6xz^2 - 5x^2y - 3lnz)\\, dx$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$\\int (2x + 6xz^2 - 5x^2y - 3lnz)\\, dx = \\\\ = 2\\int x\\,dx + 6z^2\\int x\\,dx - 5y\\int x^2\\,dx - 3lnz\\int \\,dx) = \\\\ = \\frac{2x^2}{2} + 6z^2\\frac{x^2}{2} - 5y\\frac{x^3}{3} - 3xlnz + C = \\\\ = x^2 + 3z^2x^2 - 5y\\frac{x^3}{3} - 3xlnz + C$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__3.__ Вычислить определенный интеграл:\n",
    "\n",
    "### $$\\int \\limits_0^\\pi3x^2sin(2x)\\, dx$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Сначала вычислим по частям неопределенный интеграл \n",
    "### $$U=3x^2\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, dU=6xdx$$ \n",
    "### $$dV=sin2xdx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, V=-\\frac{1}{2}cos2x$$ \n",
    "\n",
    "Тогда:\n",
    "\n",
    "### $$\\int 3x^2\\sin 2x\\,dx=\\Bigr(3x^2\\cdot(-\\frac{1}{2}\\cos 2x)\\Bigl)-\\int (-\\frac{1}{2}\\cos 2x)\\cdot 6x\\,dx= \\\\ = -\\frac{3x^2}{2}cos2x +3\\int x\\cos 2x\\,dx =$$\n",
    "\n",
    "### $$U=x\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, dU=dx$$ \n",
    "### $$dV=\\cos 2xdx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, V=\\frac{1}{2}\\sin 2x$$ \n",
    "\n",
    "\n",
    "### $$=-\\frac{3}{2}x^2+3\\Bigl( \\frac{xsin 2x}{2}\\Bigl)- \\frac{1}{2}\\int \\sin 2x\\,dx=     =-\\frac{3}{2}x^2cos2x  + 3\\Bigl(\\frac{xsin 2x}{2} - \\frac{1}{2} \\int sin2x\\,dx \\Bigr) = -\\frac{3}{2}x^2cos2x + \\frac{3}{2}xsin2x + \\frac{3}{4}cos2x + C$$\n",
    "\n",
    "Теперь вычислим определенный интеграл:\n",
    "\n",
    "### $$\\int \\limits_0^\\pi3x^2sin(2x)\\, dx = \\Bigl(-\\frac{3}{2}x^2cos2x + \\frac{3}{2}xsin2x + \\frac{3}{4}cos2x\\Bigr) \\bigg|_0^\\pi = \\\\ = -\\frac{3}{2}\\pi^2 + \\frac{3}{4} - \\frac{3}{4} = -\\frac{3}{2}\\pi^2$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__4.__ Найти неопределенный интеграл:\n",
    "\n",
    "### $$\\int \\frac{1}{\\sqrt{x+1}}\\, dx$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$x+1=t\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, x = t - 1$$ \n",
    "### $$dx=dt$$ \n",
    "\n",
    "### $$\\int \\frac{1}{\\sqrt{x+1}}\\, dx = \\int t^{-\\frac{1}{2}}\\, dt = 2t^{\\frac{1}{2}} + C = 2\\sqrt{t} + C = 2\\sqrt{x+1} + C$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### Практическое задание из методички"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__1.__ Вычислить неопределенный интеграл\n",
    "\n",
    "### $$\\int \\frac{2x+3}{(x-2)(x+5)}\\,dx$$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$\\frac{A}{x-2} + \\frac{B}{x+5} = \\frac{A(x+5) + B(x-2)}{(x-2)(x+5)} = \\frac{x(A+B) + (5A -2B)}{(x-2)(x+5)}$$\n",
    "\n",
    "### $$\\begin{cases}\n",
    "   A + B = 2, \\\\\n",
    "   5A - 2B = 3\n",
    " \\end{cases}\n",
    " \\Rightarrow\n",
    " \\begin{cases}\n",
    "   A= 2-B, \\\\\n",
    "   10 - 5B - 2B = 3\n",
    " \\end{cases}\n",
    " \\Rightarrow\n",
    "  \\begin{cases}\n",
    "   A = 1, \\\\\n",
    "   B = 1\n",
    " \\end{cases}$$\n",
    " \n",
    "### $$\\frac{2x+3}{(x-2)(x+5)} = \\frac{1}{x-2} + \\frac{1}{x+5}$$\n",
    "### $$\\int \\frac{2x+3}{(x-2)(x+5)}\\,dx = \\int \\frac{1}{x-2}\\,dx + \\int \\frac{1}{x+5}\\,dx =\\\\= ln|x-2| + ln|x+5| + C$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__2.__ Вычислить неопределенный интеграл\n",
    "\n",
    "### $$\\int e^{2x}\\cos 3x\\,dx$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$U=e^{2x}\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, dU=2e^{2x}dx$$ \n",
    "### $$dV=cos3xdx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, V=\\frac{1}{3}sin3x$$ \n",
    "\n",
    "### $$\\int e^{2x}\\cos 3x\\,dx = \\frac{1}{3}e^{2x}sin3x - \\frac{2}{3}\\int sin3x\\cdot e^{2x}dx = $$\n",
    "\n",
    "### $$U=e^{2x}\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, dU=2e^{2x}dx$$ \n",
    "### $$dV=sin3xdx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, V=-\\frac{1}{3}cos3x$$ \n",
    "\n",
    "### $$ = \\frac{1}{3}e^{2x}sin3x - \\frac{2}{3} \\Bigl(-\\frac{1}{3}cos3x \\cdot e^{2x} + \\frac{2}{3}\\int cos3x \\cdot e^{2x}dx\\Bigr) =\\\\= \\frac{1}{3}e^{2x}sin3x + \\frac{2}{9}cos3x \\cdot e^{2x} - \\frac{4}{9}\\int cos3x \\cdot e^{2x}dx$$\n",
    "\n",
    "### $$\\int e^{2x}\\cos 3x\\,dx + \\frac{4}{9}\\int cos3x \\cdot e^{2x}dx = \\frac{1}{3}e^{2x}sin3x + \\frac{2}{9}cos3x \\cdot e^{2x}$$\n",
    "### $$\\int e^{2x}\\cos 3x\\,dx = \\frac{9}{13} \\cdot \\frac{1}{3}e^{2x}sin3x + \\frac{9}{13} \\cdot \\frac{2}{9}cos3x \\cdot e^{2x}$$\n",
    "### $$\\int e^{2x}\\cos 3x\\,dx = \\frac{3}{13} e^{2x}sin3x + \\frac{2}{13} e^{2x} cos3x $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__3.__ Вычислить определенный интеграл\n",
    "\n",
    "### $$\\int\\limits_0^{\\ln2} xe^{-x}\\,dx$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$U=x\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, dU=dx$$ \n",
    "### $$dV=e^{-x}dx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, V=-e^{-x}$$ \n",
    "### $$\\int xe^{-x}\\,dx = -xe^{-x} + \\int e^{-x}dx = -xe^{-x} + - e^{-x} + C$$\n",
    "### $$\\int\\limits_0^{\\ln2} xe^{-x}\\,dx= (-xe^{-x} + - e^{-x}) \\bigg|_0^{ln2} = -ln2\\cdot e^{-ln2} - e^{-ln2} - (0 - 1) =\\\\= -\\frac{ln2}{2} - \\frac{1}{2} + 1 = \\frac{1 - ln2}{2}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__4.__ Вычислить несобственный интеграл\n",
    "\n",
    "### $$\\int\\limits_2^{+\\infty} \\frac{dx}{x^2+x-2}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$\\begin{cases}\n",
    "   x_1 + x_2 = -1, \\\\\n",
    "   x_1 \\cdot x_2 = -2\n",
    " \\end{cases}\n",
    " \\Rightarrow\n",
    " \\begin{cases}\n",
    "   x_1 = -2, \\\\\n",
    "   x_2 = 1\n",
    " \\end{cases}$$\n",
    " \n",
    "### $$\\int\\limits_2^{+\\infty} \\frac{dx}{x^2+x-2} = \\int\\limits_2^{+\\infty} \\frac{dx}{(x+2)(x-1)}$$\n",
    "### $$\\frac{A}{x+2} + \\frac{B}{x-1} = \\frac{Ax - A + Bx + 2B}{(x+2)(x-1)} = \\frac{x(A + B) + (2B -A)}{(x+2)(x-1)}$$\n",
    "\n",
    "### $$\\begin{cases}\n",
    "   A + B = 0, \\\\\n",
    "   2B - A = 1\n",
    " \\end{cases}\n",
    " \\Rightarrow\n",
    " \\begin{cases}\n",
    "   A = -B, \\\\\n",
    "   3B = 1\n",
    " \\end{cases}\n",
    "  \\Rightarrow\n",
    " \\begin{cases}\n",
    "   A = -\\frac{1}{3}, \\\\\n",
    "   B = \\frac{1}{3}\n",
    " \\end{cases}$$\n",
    " \n",
    "### $$\\int\\limits_2^{+\\infty} \\frac{dx}{x^2+x-2} = -\\frac{1}{3} \\int\\limits_2^{+\\infty} \\frac{dx}{x+2} + \\frac{1}{3} \\int\\limits_2^{+\\infty} \\frac{dx}{x-1} = -\\frac{1}{3} (\\lim_{b\\to +\\infty} ln|b+2| - ln|4|) + \\frac{1}{3} (\\lim_{b\\to +\\infty} ln|b-1| - ln|1|) = \\\\ = \\frac{1}{3} \\Bigl( \\lim_{b\\to +\\infty} ln|b-1| - \\lim_{b\\to +\\infty} ln|b+2| + ln4 \\Bigr) = \\frac{1}{3} \\Bigl( \\lim_{b\\to +\\infty} ln\\frac{|b-1|}{|b+2|} + ln4 \\Bigr) = \\frac{1}{3} (ln1 + ln4) = \\frac{1}{3}ln4$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__5*.__ Вычислить несобственный интеграл\n",
    "\n",
    "### $$\\int\\limits_0^{1} \\ln x\\,dx$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $$U=lnx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, dU=\\frac{dx}{x}$$ \n",
    "### $$dV=dx\\,\\,\\,\\,\\,\\Rightarrow\\,\\,\\,\\,\\, V=x$$ \n",
    "\n",
    "Тогда:\n",
    "\n",
    "### $$\\int lnx\\,dx=xlnx-\\int \\frac{xdx}{x}=xlnx - x + C$$ \n",
    "\n",
    "### $$\\int\\limits_0^{1} \\ln x\\,dx = \\lim_{\\varepsilon\\to 0} \\int\\limits_\\varepsilon^{1}lnx dx = \\lim_{\\varepsilon\\to 0} (xlnx - x)\\bigg|_\\varepsilon^{1} =\\\\= \\lim_{\\varepsilon\\to 0} \\Bigl(0-1-(\\varepsilon  ln \\varepsilon - \\varepsilon)\\Bigr) = -1 -\\lim_{\\varepsilon\\to 0} \\varepsilon ln \\varepsilon +  \\lim_{\\varepsilon\\to 0} \\varepsilon = -1$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.8.6"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 4
}
